[樓價跌兩成]陳永傑：新居屋認購 料首月售罄

佢篇野有啲甩漏，我紅字補返

【明報專訊】本港受到貿易戰及社會事件雙重打擊，經濟明顯轉弱。房委會推出新一期居屋日前揀樓反應不錯，位於何文田冠德苑的樓王，售價高達528.99萬元，半小時即已售出。其餘單位亦密密有銷情，預料揀樓後一個月只有何文田售罄。其餘單位至少揀多兩三個月。

今期推出6個居屋屋苑，包括何文田冠德苑、長沙灣凱德苑、荃灣尚文苑、將軍澳雍明苑、馬鞍山錦暉苑，以及沙田旭禾苑，提供4871個單位，以市價五六或五七折推售，售價在155.51萬至528.99萬元之間。申請者數目破紀錄，保守估計約31萬個。新屋樓王現身的何文田冠德苑，位於34名校網，屬於豪宅區。由於申請者眾，對住屋需求亦強烈，預期反應不俗，不太受本港兩大不利因素影響。樓王在首日揀樓半小時已售出，顯示貴價樓亦不乏捧場客。

首日去咗嘅人棄揀率不到2%，唔去嘅有33%

新一期居屋分批揀樓，房委會安排首批約80名中籤者到樂富房委會中心，全日有54人出席，出席率達67.5%。其中揀樓申請者有53人，與私樓比較毫不失色。有出席的揀樓率高達98.14%，成績很好。因為居屋與私樓買家有所不同，居屋限定一人買一個單位，但私樓有「重飛」買家一人買幾伙亦有。今次新居屋首日到場的棄揀率不到2%，是好成績。
該批新居屋單位更由原先以市價五九折推售，臨場改為優惠至五六或五七折，無形中又再多給折扣予買家。筆者預料新一期居屋可於一個月左右售罄，因為申請者多達約31萬個，加上美國與中國的貿易糾紛首階段已經達成共識，同時英國大選保守黨已大勝，英國脫歐已成定局，政經局勢暫告明朗，有利香港。
中原地產亞太區住宅部總裁

[陳永傑]

吹到樓市咁旺
睇嚟地產狗好驚無飯開

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要36000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

今期居屋於首個月共邀請2421人揀樓，當中有1720人到場，即甩底率為約28.9％。而於周二及周三（7日及8日），房委會分別邀請200人到場揀樓，惟最終只有86及99人到場，甩底率近五成。至於上期居屋於首一個月的揀樓期內，共邀請2883人揀樓，當中到場人數為2182，即甩底率為24.3%，數字較今期居屋低。

於長沙灣凱德苑至今共售出403伙單位，當中以大單位最受歡迎，屋苑內介乎488至522平方呎的單位已全數售出，現時可供選購的最大面積單位為395平方呎

上星期 天水圍新盤啲細單位都一Q清
竟然長沙灣居屋 395尺細單位 都賣得咁慢 說好的剛需呢

呢個階段簡樓既，都係家庭客啦，而且59折賣，仲點會簡細單位，有最大買最大啦緊係。
說好的剛需？抽唔中居屋 無資格抽居屋個班咪去買新樓囉 天水圍新盤第二輪超額認購18倍呀。

咁仲有無向隅客呀？
咁陳永傑班agent 佬 咪無得吹 向隅客回流？

定係甩底果班去晒睇私樓？
樓市gogogo?

每次堆出居屋樓市都跌緊， 之後升返又一堆人後悔

大佬啊居屋揀樓點同私樓揀樓
試下房署用私樓個種買樓程序
一日清曬個幾千伙絕對無問題

我諗起單舊聞，當年我個frd就係有份甩底，所以印象深刻

綠悠揀樓 四成甩底
首日只賣97伙 施永青：比想像中差
2013-04-09
財經要聞

【本報訊】房協青衣綠悠雅苑昨日首天揀樓，原本邀請160名合資格申請人揀樓，結果僅售出97個單位，有四成揀樓客甩底。中原集團創辦人施永青對首日銷情都跌眼鏡，他指銷情「比想像中差」，由於現時樓市仍向下尋底，加上項目又屬樓花，有部份準買家不想冒險入市。

記者：陳家雄 程俊華

相關新聞：淡市拖累 樓花期長

綠悠雅苑準買家在房協大坑辦事處內等候揀樓，但首日銷情未如理想。 黃賢創攝

昨日早上8時30分，十多名綠悠雅苑準買家已在房協大坑辦事處內排排坐等候入內揀樓。開售半小時，頭籌買家已完成手續。首批揀樓客之一的鄭先生甫出房協大門，數十名記者一湧而上，他說：「買邊個就唔話你知！」總之買入300餘萬元的兩房單位，計劃向銀行借九成按揭。

買家：自住物業 無懼跌價

被問及為何不轉投私樓市場，他回應：「𠵱家唔上車就冇機會，層樓（綠悠雅苑）有優惠，私樓係買唔起。」他又說，層樓自住，不擔心物業市值下跌。另一名買家張先生現以一萬元租住市區樓，昨以370多萬元購入兩房戶，他表示：「抽咗十幾年資助房屋，𠵱家終於抽中！」預備50萬元做首期，計劃向銀行借九成按揭，估計月供1.8萬至2.2萬元，佔家庭總收入約三分一，為免屆時未能上會，他稱：「已做晒風險評估，例如銀行壓力測試。如果唔係，血汗錢就會無晒！」

仲有啟德換完一居

鉛水樓